---
title: "Дайджест №23 (28 июня - 4 июля 2010)"
date: "2010-07-05"
---

Основная работа на прошлой неделе была связана с выпуском новой нестабильной версии 2.7.1, о которой мы уже [подробно писали](http://gimp.ru/articles.php?article_id=31).

Тем не менее, разработчики успели поработать и над документацией для программистов: она была полностью перемещена из шаблонов SGML в комментарии к коду.

В API babl Оэвиндом добавлен новый вызов babl\_format\_n (), позволяющий конструировать формат babl с произвольным количеством компонентов одинакового типа. Это одно из условий поддержки таких вещей как N-каналы (n-channels) в PDF и вообще пригодится в будущем при реализации поддержки CMYK и плашечных цветов.

В GEGL изменений не было.
